---
type: article
title: Тульпокод v 0.2.2
date: 2019-04-02
aliases:
  - /ru/Тульпокод_v_0.2.2
---
## Тульпокод v 0.2.2
<b>TulpaCode (TuC)</b> - система кодирования персональной информации о тульповоде, его тульпах и успехах в форсинге, своего рода электронная визитка тульповода. Предок тульпокода - geek-код, а синтаксис позаимствован из MuC.

Пример (с выделенными определениями групп):

> TuC-0.2.2 S2 EX01-01-11/31-05 Twl/ml %C9I10/C10I10 Sp7/8 Img.Mlp&@.f-3d-2L/Mlp&@.f-4v-2I Rls4!%/-2! W4+& Dr3@/0i2 XS.i7/o9.ib%%[http://2ch.so/mlp]%%-bg%%[http://example.com/example-blog]%%-im%%[skype:skype-id]%% RL0

## Универсальные модификаторы:
* ** - может меняться
* *? - неизвестно
* *^ - заброшенный, когда-то был
* *+ - есть несколько личностей с такой характеристикой
* *[] - свой вариант характеристики можно указать в квадратных скобках.

Любой модификатор применяется только к переменной перед ним. Если он стоит перед группой, он применяется ко всей группе. Можно также использовать круглые скобки, чтобы применить модификатор к нескольким переменным.

## Количество тульп (Visualized, Sentient, Billet)
V[]S[]B[]

V - визуализированная тульпа, то есть, видимая галлюцинация.
S - sentient, разумная (заметно разумная) тульпа
B - billet, заготовка тульпы. Тульпа, с которой еще нельзя вести полноценный диалог.

Пример: S1B1 означает, что есть одна разумная тульпа, и создается еще одна. 

## Стаж (EXperience)
EX[]/[]/[]

Стаж описывается в формате DD-MM[-YY], отмечая день создания тульпы. Текущий год можно опустить. Неопределенный день можно заменить "??" или указанием на неделю этого месяца в формате w[] (w1-w5). Использовать полный формат года также допустимо. 

Пример: EX31-03/??-08-08/w2-09-09/? означает, что

* Первая тульпа была создана 31 марта этого года
* Вторая тульпа была создана в августе 2008
* Третья тульпа была создана на второй неделе августа сентября 2009.
* Дата создания четвертой тульпы неизвестна.

Допустимо использование альтернативного (старого) формата EX, отмечая время жизни тульпы в формате []y[]m[]w[]d[]h, считая годы, месяцы, недели, дни и часы соответственно (любую цифру можно опустить, считая неопределенной). 

Пример: EX2y6m/3w/100d означает, что первой тульпе 2 года и 6 месяцев, второй 3 недели, а третьей 100 дней. 

## Используемые техники (Techniques)
T[]/[]/[]

* Twl - вондерленд
* Tel - включение в повседневную жизнь((Похоже, речь идет о наслоении - //прим. архивариуса//))
* Tdm - взаимодействие со сновидениями
* Tdg - вещества
* Tam - дополнительная память
* Tes - эзотерические техники
* Tml - монологи

Пример: Twl/ml/es^ означает, что используется вондерленд, монологи, а также когда-то использовались техники эзотерического характера. 

## Степень контроля и интеграции (Control & Integration)
C[]I[]/C[]I[]/C[]I[]

C - контроль. Выражается десятичным соотношением: 0 - личность абсолютно легко взять под контроль; 10 - личность абсолютно невозможно взять под контроль
I - интеграция. Выражается десятичным соотношением: 0 - личность абсолютно несамостоятельна, отыгрывается автором; 10 - личность абсолютно самостоятельна, автор не может заметить ее мыслительный процесс или повлиять на него.

Модификаторы

* \# - я регулярно стараюсь контролировать личность
* % - я не стремлюсь контролировать эту личность

Если модификатор ставится перед "CI" это означает, что он распространяется на все личности. 

Пример: C7I7%/C1I5/C0I0#+ - означает, что одну из личностей трудно контролировать, и автор не стремится этого делать; вторую личность можно взять под контроль в любой момент; а также есть несколько личностей, находящихся под полным контролем автора.

## Сюрпризы (SurPrises)
Sp[]/[]/[]

Выражается десятичным соотношением: 0 - личность никогда не удивляла автора; 5 - личность регулярно удивляет автора; 10 - личность постоянно удивляет автора.

Пример: Sp6/2/0+ означает, что одна личность регулярно удивляет автора, другая удивляла пару раз, и есть несколько личностей, что никогда еще не удивляли автора. 

## Образ (IMaGe)
Img.[].[] / [].[]

* Img.Hum - человек
* Img.Hid - человекообразное (фурри, инопланетяне, куклы, ангелы, демоны и т.п.)
* Img.Zoo - четвероногое
* Img.Mlp - пони
* img.Ict - насекомообразное
* img.0 - предмет/часть тела
* img.Pln - растение
* img.Spr - призрачный
* img.Fnt - фентезийное (не относящееся к предыдущим категориям)
* img.SFi - научно-фантастическое (не относящееся к предыдущим категориям)
* img.Abs - абстрактное
* img.Z - без основного облика
* img.X - другое (указать в квадратных скобках)

В квадратных скобках можно конкретизировать любую из категорий.

Модификаторы:

* & - образ дублирует персонажа из произведения или реального человека
* ! - образ крайне расплывчатый и недоработанный
* @ - рисованный (cartoon, anime)
* % - с крыльями/летающий

После другой точки ставится пол, возраст, рост, разделяемые дефисами.

Пол:

* .m - мужской
* .f - женский
* .b - обоеполый
* .z - бесполый
* .t - транссексуал
* .x - особенный пол

Возраст образа

Для людей и существ, живущих столько же, сколько и люди, выражается в виде декад (0d - 0-9 лет, 1d - 10-19 лет) либо полудекад (0v - 0-4 года, 1v - 5-9 лет), либо точного счета лет (1y, 2y). Для существ с отличающейся продолжительностью жизни может выражаться либо в пересчете на человеческий возраст, либо процентным соотношением (0% - новорожденный, 100% - средняя продолжительность жизни). Специальный вариант XX - для неопределяемого возраста.

Рост:

* 1A - меньше фаланги указательного пальца
* 1B - помещается на ладони
* 1C - помещается в руках
* 2D - по колено
* 2E - по ноги
* 2F - до живота
* 2G - по грудь
* 2H - до ключиц
* 2I - до подбородка
* 2J - до носа
* 2K - до глаз
* 2L - чуть ниже автора
* M - точный рост автора
* 3N - чуть выше автора
* 3O - выше автора, но в пределах роста человека
* 4P - выше любого человека
* 4R - выше одноэтажного здания
* 4S - выше двухэтажного здания
* 4T - выше пятиэтажного здания
* 4U - выше практически любого дома
* 4V - выше самых высоких зданий
* 4W - выше Эвереста
* 4X - размером сравним с небольшой страной
* 4Y - размером сравним с Австралией
* Z1 - размером сравним с Луной
* Z2 - размером сравним с Землей
* Z3 - размером сравним с Ураном
* Z4 - размером сравним с Юпитером
* Z5 - размером сравним с Солнцем
* Z6 - размером сравним с Солнечной системой
* Z7 - размером больше солнечной системы
* Z8 - ГАЛАКТИЧЕСКИЙ РАЗМЕР
* Z9 - СВЕРХГАЛАКТИЧЕСКИЙ РАЗМЕР
* ZZ - ВСЯ ВСЕЛЕННАЯ

Помимо этого может измеряться в футах (например, 10ft, три фута примерно дают 1 метр) либо в сантиметрах (например 180cm) 

Пример: Img.Hid&.z-2d-3N/Mlp@%.f-4v-5ft/0.z-XX-Z2 означает, что

* 1 тульпа - бесполое взрослое человекообразное выше автора, базируется на известном персонаже
* 2 тульпа - рисованная крылатая пони-подросток женского пола, пяти футов (1,6 м.) в высоту
* 3 тульпа - предмет размером с Землю.

## Отношения на текущий момент (ReLationShips)
Rls[]/[]/[]

* RlsX - неопределенные
* Rls-5 - конфронтация
* Rls-4 - взаимные неприятные чувства (обида, злость, ненависть)
* Rls-3 - неприятные
* Rls-2 - спокойные, с регулярными конфликтами
* Rls-1 - спокойные, с редкими конфликтами
* Rls0 - спокойные, без конфликтов
* Rls1 - дружелюбные
* Rls2 - хорошая дружба
* Rls3 - романтические
* Rls4 - любовь
* Rls5 - страсть

Модификаторы:

* $ - сотрудничество
* ! - наставничество (тульпа->автор)
* @ - наставничество (автор->тульпа)
* % - был секс

Пример: Rls1$/-2!/-4% означает, что с первой тульпой автор в хороших, сотруднических отношениях; со второй в спокойных отношениях, тульпа его наставляет, но при этом у них регулярно случаются конфликты; с третьей у них взаимные неприятные чувства, но у них был секс.

## Вондерленд (Wonderland)
W[]

* W0 - нет вондерленда
* W1 - не удается попасть или удержаться в вондерленде
* W2 - вондерленд слабый, неубедительный
* W3 - стабильный, обыкновенный вондерленд
* W4 - прекрасно проработанный вондерленд

Модификаторы:

* - темный мир
* + светлый мир
* | мир, ограниченный стеной или барьером
* & мир, населенный другими существами

## Отношения со сновидениями (DReams)
Dr[]/[]/[] Считается десятичным соотношением, 0 - тульпа не участвует во снах, 10 - тульпа участвует в каждом сне.

Модификаторы:

* i - во сне появляется только образ, не являющийся тульпой
* @ - тульпа может влиять на сновидения, даже не участвуя в них

Пример: Dr1i3@/0i2/0 означает, что первая тульпа появляется во снах очень редко, чаще появляется только ее образ, кроме того, она может влиять на сновидения. От второй тульпы появляется только образ, а третья не появляется вообще.

## Обмен опытом с другими тульповодами (eXperience Sharing)
XS.i[]/o[].[]

XS.i - input

Считается десятичным соотношением, 0 - не читаю других тульповодов, 10 - читаю постоянно.

XS.o - output

Считается десятичным соотношением, 0 - не публикую свой прогресс, 10 - постоянно публикую и участвую в обсуждениях.

После точки ставятся модификаторы, разделяемые дефисом. Первый модификатор считается основным

* bg - (blog) веду блог
* ib - (imageboards) отписываюсь на имиджборды
* fo - (forums) сижу на тульповодческих форумах
* im - (instant messaging) участвую в чатах (текстовых)
* vo - (voice) участвую в голосовых чатах
* wc - (web cam) участвую в чатах с веб-камерой
* vb - (video blog) веду видеоблог

В квадратных скобках можно указывать адреса и контактные данные. Перечислять через точку с запятой.

Пример: XS.i7/o6.ib[%%http://2ch.ru%%]-bg^[%%http://example.com/tulpa-blog%%]-im[icq:000000000; skype:skype-id] означает, что автор регулярно читает и пишет про тульп, в основном на имиджбордах, забросил ведение блога и сидит в чатах. 

## Известность о тульпах в RL (RL)
RL[]

Считается десятичным соотношением, 0 - в РЛ о тульпах никто не знает, 10 - о тульпах знает каждый знакомый. 

Модификаторы:

* @ - я не скрываю, что у меня есть тульпа
* \# - мои тульпы - огромнейший секрет от всех

---

Автор версий до v 0.2.2 включительно - Khagata